\chapter{硬件及环境搭建}
\section{硬件需求}
\begin{itemize}
    \item {\bfseries 噪声音箱}: JBL-104，4个，模拟高噪信号；
    \item {\bfseries 近端音箱}: HiVi-X4，2个，模拟播放主副驾位置信号（如果为四音区录音，则需要4个音箱）；
    \item {\bfseries 声卡}: TERRATEC7.1，1个，播放多通道信号使用；
    \item {\bfseries 标麦}: MiniDSP Umik-1，1根，用做校准以及录音过程中录制对比信号；
    \item {\bfseries SAB02}: 1个，信号传输使用；
    \item {\bfseries USB转接线}: 1根，连接车机与SAB02。

    实物图如下：
    \begin{center} \includegraphics[width=300pt]{HW4.jpg} \end{center}
\end{itemize}

\section{线路连接及环境搭建}
\begin{itemize}
    \item PC通过USB线连接SAB02；
    \item PC通过USB线连接Terratec7.1声卡；
    \item SAB02 USB扩展口通过USB线连接车机；
    \item SAB02 USB扩展口通过USB线连接标麦。

    参考连接图如下：
    \begin{center} \includegraphics[width=300pt]{HW5.jpg} \end{center}

    对于录音场景定义不同，近端喇叭数量可能会不同，四音区硬件中声卡连接图区别如下：
    \begin{itemize}
        \item {\bfseries 双音区声卡连接图}
        \begin{center} \includegraphics[width=250pt]{HW6.jpg} \end{center}
            {\bfseries 双音区}录音只需要主副驾两个近端音箱，NE音频线接声卡FR、FL口，噪声音频线接声卡RL、RR口，空出SL、SR口不接线。

        \item {\bfseries 四音区声卡连接图}
        \begin{center} \includegraphics[width=250pt]{HW7.jpg} \end{center}
            {\bfseries 四音区}录音需要四个近端音箱，包括主副驾、后左后右，前排NE音频线接声卡FR、FL口，后排NE音频线接声卡SL、SR口，噪声音频线接声卡RL、RR口。
    \end{itemize}

    模拟实车环境线路连接图如下：
    \begin{center} \includegraphics[width=300pt]{HW9.jpg} \end{center}

\end{itemize}

\subsection{硬件位置摆放}

\subsection{近端喇叭位置摆放}
\begin{itemize}
    \item 喇叭出音孔模拟人坐在主驾位置时候嘴的位置，方向正前方。其它位置架设喇叭时高度、方向参考主驾即可。参考下图进行搭建：
    \begin{center} \includegraphics[width=250pt]{HW3.jpg} \end{center}
\end{itemize}

\subsection{标麦位置摆放}
\begin{itemize}
    \item 测试麦克风放置在两颗测试麦克风连线中间位置方向朝向车尾部，参考下图搭建：
    \begin{center} \includegraphics[width=250pt]{HW1.jpg} \end{center}
\end{itemize}

\subsection{噪声喇叭位置摆放}
\begin{itemize}
    \item 噪声音箱放置在汽车座驾位前底部大概垫脚处，方向朝向车内，四个音箱方向均向汽车中轴往内，参考下图搭建：
    \begin{center} \includegraphics[width=250pt]{HW2.jpg} \end{center}
\end{itemize}

\section{硬件驱动设置}
Recording涉及的硬件驱动设定总共为两个：{\bfseries 声卡驱动设置}以及{\bfseries PC放音通道设置}。
\begin{itemize}
    \item {\bfseries 声卡驱动设置}
    \begin{itemize}
        \item Terratec7.1声卡初始化状态默认输出为两通道，需手动调整为7.1输出，仅设置一次即可，再次打开驱动自动沿用上次设定，参考下图：
        \begin{center} \includegraphics[width=250pt]{HW8.jpg} \end{center}
        设置需注意三处：
        \begin{itemize}
            \item 系统音源设置为8通道；
            \item 模拟输出为7.1扬声器；
            \item 不要加入任何DSP处理。
        \end{itemize}
    \end{itemize}    
    \item {\bfseries PC放音通道设置}
    \begin{itemize}
        \item 设置PC输出通道为8通道，具体设置流程如下：
        \begin{itemize}
            \item 打开PC系统声音设置，可以右击PC右下角喇叭图标；
                \begin{center} \includegraphics[width=150pt]{HW10.jpg} \end{center}
            \item 选择声音控制面板：
                \begin{center} \includegraphics[width=100pt]{HW11.jpg} \end{center}
            \item 选择当前扬声器输出声卡，一般按照默认选择“扬声器（TERRATEC Aureon 7.1 USB）”，右键选择“配置扬声器”；
                \begin{center} \includegraphics[width=250pt]{HW12.jpg} \end{center}
            \item 选择“7.1环绕”，然后“确认/下一步”至完毕即可.
                \begin{center} \includegraphics[width=250pt]{HW13.jpg} \end{center}
        \end{itemize}     
    \end{itemize}  
\end{itemize}
